%@metapost:4cosinusexo52.mp
Dans chacun des cas suivants, indique le côté adjacent à l'angle aigu
donné et écris l'égalité donnant le cosinus de cet angle.
\begin{center}
  \begin{tabular}{l|l|l}
    \multicolumn{1}{c|}{\includegraphics{4cosinusexo52-1}}&\multicolumn{1}{c|}{\includegraphics{4cosinusexo52-2}}&\multicolumn{1}{c}{\includegraphics{4cosinusexo52-3}}\\
    Triangle rectangle : $ABC$&Triangle rectangle : $ABC$&Triangle
    rectangle : $ABC$\\
    Angle : $\widehat{ACB}$&Angle : $\widehat{CAB}$&Angle :
    $\widehat{ABC}$\\
    Côté adjacent : \hbox to3cm{\dotfill}&Côté adjacent : \hbox
    to3cm{\dotfill}&Côté adjacent : \hbox to3cm{\dotfill}\\
    Hypoténuse : \hbox to3cm{\dotfill}&Hypoténuse : \hbox
    to3cm{\dotfill}&Hypoténuse : \hbox to3cm{\dotfill}\\
    $\cos\widehat{ACB}=\dfrac{\strut \ldots\ldots}{\strut
      \ldots\ldots}$&$\cos\widehat{CAB}=\dfrac{\strut
      \ldots\ldots}{\strut
      \ldots\ldots}$&$\cos\widehat{ABC}=\dfrac{\strut
      \ldots\ldots}{\strut \ldots\ldots}$\\
    \hline
    \multicolumn{1}{c|}{\includegraphics{4cosinusexo52-4}}&\multicolumn{1}{c|}{\includegraphics{4cosinusexo52-5}}&\multicolumn{1}{c}{\includegraphics{4cosinusexo52-6}}\\
    Triangle rectangle : $ADF$&Triangle rectangle : $DCH$&Triangle
    rectangle : $BDE$\\
    Angle : $\widehat{ADF}$&Angle : $\widehat{DHC}$&Angle :
    $\widehat{DBE}$\\
    Côté adjacent : \hbox to3cm{\dotfill}&Côté adjacent : \hbox
    to3cm{\dotfill}&Côté adjacent : \hbox to3cm{\dotfill}\\
    Hypoténuse : \hbox to3cm{\dotfill}&Hypoténuse : \hbox
    to3cm{\dotfill}&Hypoténuse : \hbox to3cm{\dotfill}\\
    $\cos\widehat{ADF}=\dfrac{\strut \ldots\ldots}{\strut
      \ldots\ldots}$&$\cos\widehat{DHC}=\dfrac{\strut
      \ldots\ldots}{\strut
      \ldots\ldots}$&$\cos\widehat{DBE}=\dfrac{\strut
      \ldots\ldots}{\strut \ldots\ldots}$\\
    \hline
    \multicolumn{1}{c|}{\includegraphics{4cosinusexo52-7}}&\multicolumn{1}{c|}{\includegraphics{4cosinusexo52-8}}&\multicolumn{1}{c}{\includegraphics{4cosinusexo52-9}}\\
    Triangle rectangle : $AOB$&Triangle rectangle : $AOS$&Triangle
    rectangle : $BHS$\\
    Angle : $\widehat{OBA}$&Angle : $\widehat{ASO}$&Angle :
    $\widehat{SBH}$\\
    Côté adjacent : \hbox to3cm{\dotfill}&Côté adjacent : \hbox
    to3cm{\dotfill}&Côté adjacent : \hbox to3cm{\dotfill}\\
    Hypoténuse : \hbox to3cm{\dotfill}&Hypoténuse : \hbox
    to3cm{\dotfill}&Hypoténuse : \hbox to3cm{\dotfill}\\
    $\cos\widehat{OBA}=\dfrac{\strut \ldots\ldots}{\strut
      \ldots\ldots}$&$\cos\widehat{ASO}=\dfrac{\strut
      \ldots\ldots}{\strut \ldots\ldots}$&$\cos\widehat{SBH}=\dfrac{\strut \ldots\ldots}{\strut \ldots\ldots}$\\
  \end{tabular}
\end{center}